{
  "Keep your MAPO safe": "保障您的 MAPO 安全",
  "MAP Protocol isn't controlled by any single organization - it is decentralized.": "MAP Protocol 不受任何單一組織控制——它是去中心化的。",
  "This means you need to take the security of your funds seriously. With MAPO, you’re not trusting a bank or company to look after your assets, you’re taking responsibility for yourself.": "這意味著您需要認真對待資金的安全。使用 MAPO，您不是信任銀行或公司來看管您的資產，而是自己負責。",
  "Keep your MAPO in your Own Wallet": "將您的 MAPO 保存在您自己的錢包中",
  "This means you don't have to trust any third party with your assets, and you are protected from any custodian acting dishonestly, going bankrupt, or getting hacked. However, it also means you take responsibility for your own security.": "這意味著您無需信任任何第三方來保管您的資產，可以防止託管方不誠實、破產或被黑客攻擊。然而，這也意味著您需要為自己的安全負責。",
  "Check MAPO Transactions": "檢查 MAPO 交易",
  "You can check your MAPO transactions on MAPO Scan, a blockchain explorer for developers and users to monitor cross-chain transactions and activities on the MAP Relay Chain more efficiently.": "您可以在 <link1>MAPO Scan</link1> 上檢查您的 MAPO 交易，這是一個為開發者和用戶設計的區塊鏈瀏覽器，用於更高效地監控 MAP 中繼鏈上的跨鏈交易和活動。",
  "Follow Wallet Instructions": "遵循錢包說明",
  "If you lose access to your account, you’ll lose access to your funds. Your wallet should give you instructions on protecting against this. Be sure to follow them carefully – in most cases, no one can help you if you lose access to your account.": "如果您丟失了訪問賬戶的能力，您也將失去訪問資金的能力。您的錢包應該會給您關於如何防止這種情況的說明。請務必仔細遵循這些說明——在大多數情況下，如果您失去了訪問賬戶的能力，沒有人能幫助您。",
  "Use your MAPO": "使用您的 MAPO",
  "There are several ways for you to use your MAPO after you have successfully obtained it.": "成功獲取 MAPO 後，您有幾種方式可以使用它。",
  "Store/Hold MAPO": "存儲/持有 MAPO",
  "Many personal investors hold their MAPO with the expectation that it will increase in value. You can store your MAP on your exchanges' wallets(such as Bithumb) or MAPO on crypto wallets( such as Metamask), if you wish to store them for the long term, you can store them in a cold wallet instead of a hot wallet.": "許多個人投資者持有 MAPO 是希望它們能增值。您可以將 MAP 存放在您交易所的錢包（如 Bithumb）中，或將 MAPO 存放在加密貨幣錢包（如 Metamask）中，如果您希望長期存儲，可以將它們存放在冷錢包而不是熱錢包中。",
  "Learn More": "了解更多",
  "Trade MAPO": "交易 MAPO",
  "You can trade MAPO for other cryptocurrencies on crypto exchanges. Cex or Dex exchanges offer some trading pairs for MAPO/MAP trading to meet your needs.": "您可以在加密貨幣交易所上用 MAPO 交換其他加密貨幣。中心化或去中心化交易所提供一些 MAPO/MAP 交易對以滿足您的需求。",
  "Transfer MAPO": "轉移 MAPO",
  "Unlike sending money overseas, you can send MAPO to anyone in the world virtually instantly.": "與發送海外匯款不同，您幾乎可以即時向世界上任何人發送 MAPO。",
  "Earn MAPO": "賺取 MAPO",
  "Earn Rewards by staking coins. Staking is a great way to maximize your holdings in staking coins that would otherwise be sitting in a wallet or trading account.": "通過質押代幣賺取獎勵。質押是一種極佳的方式，可以最大化您在原本只會放在錢包或交易賬戶中的質押代幣的持有量。",
  "Purchasing Goods": "購買商品",
  "Some online platforms or offline shops accept crypto as payments. You can purchase goods or services from these places.": "一些在線平台或線下商店接受加密貨幣作為支付方式。您可以在這些地方購買商品或服務。",
  "MAPO FAQs": "MAPO 常見問題解答",
  "How do I add MAP Relay Chain to my Metamask/Token Pocket/Particle wallet?": "如何將 MAP 中繼鏈添加到我的 Metamask/Token Pocket/Particle 錢包？",
  "How do I add MAP to my wallet?": "如何將 MAP 添加到我的錢包？",
  "How do I convert MAP to MAPO?": "如何將 MAP 轉換為 MAPO？",
  "How do I transfer MAP across Ethereum, BNB Smart Chain, Polygon, Klaytn, and others?": "如何將 MAP 跨 Ethereum、BNB 智能鏈、Polygon、Klaytn 等鏈轉移？",
  "How do I transfer MAP from centralized exchanges to my wallet?": "如何將 MAP 從中心化交易所轉移到我的錢包？",
  "What do I do if a transaction on my wallet is pending or stuck?": "如果我錢包上的交易正在處理或卡住了該怎麼辦？",
  "Can I get my MAPO back if I send them to the wrong addresses?": "如果我把 MAPO 發送到錯誤的地址，我還能拿回來嗎？",
  "Tips for funds recovery": "資金恢復提示",
  "Always double-check addresses before confirming transactions.": "在確認交易之前總是仔細核對地址。",
  "Reaching out for professional help is advised if large sums are involved.": "如果涉及大筆資金，建議尋求專業幫助。",
  "Scams posing as recovery services are common; exercise extreme caution.": "冒充恢復服務的詐騙很常見；要格外小心。",
  "The possibility of recovering MAPO sent to the wrong address largely depends on the circumstances of the transaction and the involvement of the recipient. Here are a few scenarios:": "能否恢復發送到錯誤地址的 MAPO 在很大程度上取決於交易的具體情況和收件人的參與。以下是一些情景：",
  "Send MAPO to a public address owned by someone you do not know: Unrecoverable unless the owner agrees to send them back.": "將 MAPO 發送到一個不認識的人擁有的公共地址：除非持有人同意退回，否則無法恢復。",
  "Send MAPO to a public address not yet activated: Unrecoverable as no one has the private keys to the address.": "將 MAPO 發送到尚未激活的公共地址：由於沒有人擁有該地址的私鑰，因此無法恢復。",
  "Send MAPO to a contract address: Depends on the contract's code. If the contract has a function for recovery or is upgradeable, there might be a way. However, most contracts are not designed to send tokens back. Recovery is usually impossible.": "將 MAPO 發送到合約地址：這取決於合約的代碼。如果合約有恢復功能或可升級，可能有辦法。然而，大多數合約並不設計為退回代幣。恢復通常是不可能的。",
  "Send MAPO to an exchange address: Maybe, depending on the exchange's policies and technical capabilities. Exchanges might have the ability to retrieve tokens but often charge a fee, so it can be costly and time-consuming.": "將 MAPO 發送到交易所地址：也許可以，這取決於交易所的政策和技術能力。交易所可能有能力檢索代幣，但通常會收取費用，因此可能既昂貴又耗時。",
  "Send MAPO to your own address on another chain: Maybe, depending on the chain you send it to. If you send it to Ethereum, BNB Smart Chain, Polygon, Klaytn, and MAP Relay Chain, use ButterSwap to bring it back.": "將 MAPO 發送到另一條鏈上您自己的地址：也許可以，這取決於您發送到的鏈。如果您將其發送到 Ethereum、BNB 智能鏈、Polygon、Klaytn 和 MAP 中繼鏈，請使用 <link1>ButterSwap</link1> 將其取回。",
  "Metamask or Token Pocket Wallet Users": "Metamask 或 Token Pocket 錢包用戶",
  "Enter the following chain info to add": "添加以下鏈信息",
  "Network name: MAP Relay Chain (You can also enter MAP Mainnet)": "網絡名稱：MAP 中繼鏈（您也可以輸入 MAP 主網）",
  "New RPC URL: https://rpc.maplabs.io": "新 RPC URL：https://rpc.maplabs.io",
  "Chain ID: 22776": "鏈 ID：22776",
  "Currency symbol: MAPO": "貨幣符號：MAPO",
  "Block explorer URL: <link1>https://maposcan.io/</link1>": "區塊瀏覽器 URL：<link1>https://maposcan.io/</link1>",
  "Particle Wallet Users": "Particle 錢包用戶",
  "Log in to your Particle Wallet account": "登錄到您的 Particle 錢包賬戶",
  "Search and choose “MAP Relay Chain” in the search bar": "在搜索欄中搜索並選擇“MAP 中繼鏈”",
  "Check the network name on the wallet page": "在錢包頁面檢查網絡名稱",
  "If you find that your transaction on a wallet is pending or stuck, it could be due to various factors such as network congestion, low gas fees, or other technical issues. Depending on which chain your transaction is on, you can check your transaction status via blockchain explorers such as Etherscan, BscScan, PolygonScan, klaytnscope, and MapoScan.": "如果您發現錢包上的交易正在等待或卡住，這可能是由於網絡擁堵、低燃氣費或其他技術問題造成的。根據您的交易所在的鏈，您可以通過例如 <link1>Etherscan</link1>、<link2>BscScan</link2>、<link3>PolygonScan</link3>、<link4>klaytnscope</link4> 和 <link5>MapoScan</link5> 的區塊鏈瀏覽器檢查交易狀態。",
  "Your MAP in centralized exchanges is a type of ERC-20 token, which means it lives on the Ethereum. When transferring MAP to your wallet, make sure the target address is also on Ethereum. If you’d like to continue to transfer your MAP across BNB Smart Chain, Polygon, Klaytn, and MAP Relay Chain, simply use ButterSwap.": "您在中心化交易所中的 MAP 是一種 ERC-20 代幣，這意味著它存在於以太坊上。轉移 MAP 到您的錢包時，請確保目標地址也在以太坊上。如果您想繼續跨 BNB 智能鏈、Polygon、Klaytn 和 MAP 中繼鏈轉移您的 MAP，只需使用 <link1>ButterSwap</link1>",
  "In the world of cryptocurrencies, transferring assets from one chain to another usually requires using a bridge. However, when transferring MAP across different chains, you can simply go to ButterSwap to easily exchange your MAP on different chains in a peer-to-peer way. To get MAPO on MAP Relay Chain, you can also use ButterSwap.": "在加密貨幣世界中，從一條鏈轉移到另一條鏈通常需要使用橋。然而，當跨不同鏈轉移 MAP 時，您可以簡單地前往 <link1>ButterSwap</link1>，以點對點的方式在不同的鏈上輕鬆交換您的 MAP。要在 MAP 中繼鏈上獲取 MAPO，您也可以使用 <link1>ButterSwap</link1>。",
  "MAP is on Ethereum": "MAP 在 Ethereum、BNB 智能鏈和 Polygon 上；MAPO 在 MAP 中繼鏈上。您可以使用 <link1>ButterSwap</link1> 輕鬆兌換您的 MAP 為 MAPO，反之亦然。",
  "MAP is available on Ethereum, BNB Smart Chain, and Polygon. You can follow the guide below to add MAP to your Metamask wallet.": "MAP 可在 Ethereum、BNB 智能鏈和 Polygon 上獲得。您可以按照以下指南將 MAP 添加到您的 Metamask 錢包。",
  "*IMPORTANT: To make sure you have entered the correct contract address, please copy the contract addresses in the explorers. Do not copy the address in the article directly.": "*重要提示：為了確保您輸入了正確的合約地址，請在瀏覽器中複製合約地址。不要直接複製文章中的地址。",
  "If you’re on Ethereum": "如果您使用的是 Ethereum",
  "Click “Import tokens” on Metamask": "在 Metamask 上點擊“導入代幣”",
  "View the contract address 0x9E976F211daea0D652912AB99b0Dc21a7fD728e4 on Etherscan": "在 Etherscan 上查看合約地址 0x9E976F211daea0D652912AB99b0Dc21a7fD728e4",
  "View the contract address 0x8105ECe4ce08B6B6449539A5db23e23b973DfA8f on BSC Scan": "在 BSC Scan 上查看合約地址 0x8105ECe4ce08B6B6449539A5db23e23b973DfA8f",
  "View the contract address 0xBAbceE78586d3e9E80E0d69601A17f983663Ba6a on Polygon Scan": "在 Polygon Scan 上查看合約地址 0xBAbceE78586d3e9E80E0d69601A17f983663Ba6a",
  "Copy and paste it back to Metamask": "複製並粘貼回 Metamask",
  "Add the token symbol MAP": "添加代幣符號 MAP",
  "Enter “Custom token”": "輸入“自定義代幣”",
  "If you’re on BNB Chain": "如果您在 BNB 鏈上",
  "If you’re on Polygon": "如果您在 Polygon 上"
}